{
    "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persatuan-dan-kesatuan-mengandung-arti-bahwa-937",
            "question": "Persatuan dan kesatuan mengandung arti bahwa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Persatuan mengandung arti bersatunya bermacam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.</p><p>Kesatuan merupakan hasil perkumpulan yang telah menjadi satu dan utuh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-732",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa \r\nIndonesia merupakan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip Bhinneka Tunggal Ika Prinsip ini mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia merupakan bangsa yang terdiri dari berbagai suku, bahasa agama, dan adat kebiasaan yang majemuk. Hal ini mewajibkan kita bersatu sebagai bangsa Indonesia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bhineka tunggal ika mengharuskan kita mengakui bahwa bangsa Indonesia terdiri atas beragam suku, bahasa, dan ras karena arti bhineka tunggal ika berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-komunikasi-yang-terjadi-melalui-body-language-disebut-900",
            "question": "Proses komunikasi yang terjadi melalui body language disebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komunikasi nonverbal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Komunikasi Nonverbal adalah komunikasi melalui bahasa tubuh berupa: Gerak atau isyarat. Ekspresi.</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>body language adalah contoh komunikasi nonverbal melalui bahasa tubuh berupa, gerak atau isyarat dan ekspresi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-operasional-politik-luar-negeri-indonesia-adalah-a-531",
            "question": "Landasan Operasional Politik luar negeri Indonesia adalah\u2026.    a.\r\n\r\nPancasila\r\n\r\nb.\r\n\r\nUUD 1945\r\n\r\nc.\r\n\r\nGBHN \r\n\r\nd.\r\n\r\nTap MPR\r\n\r\ne.\r\n\r\nDekrit Presiden\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. GBHN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-banggsa-portugis-masuk-indonesia-238",
            "question": "Apa alasan banggsa portugis masuk indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk menguasai Indonesia karna Indonesia kaya akan rempah rempah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "doa-agar-kita-di-jauhkan-dari-korona-kristen-989",
            "question": "Doa agar kita di jauhkan dari korona kristen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Allah Yang Mahabaik, terima kasih atas berkat-Mu selama pandemi. Terima kasih atas perlindungan-Mu selama ini, karena itu kami masih bisa beraktivitas walau keadaan tidak baik. Bapa, kami mohon agar dijauhkan dari virus corona. Jauhkanlah penyakit ini dari keluarga dan kami, lindungilah kami senantiasa. Bapa, kami juga mohon agar yang terkena corona diberi kesembuhan juga semangat dalan berjuang untuk sembuh. Terima kasih, Bapa. Kami serahkan doa ini kedalam tangan-Mu. Amin. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu! </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-nilai-dimensi-dan-perinsip-otonomi-daerah-di-indone-843",
            "question": "Bagaimanakah nilai, dimensi dan perinsip otonomi daerah di Indonesia? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Nilai Unitaris, yang diwujudkan dalam pandangan bahwa Indonesia tidak mempunyai kesatuan pemerintahan lain di dalamnya yang bersifat negara (Eenheidstaat), yang berarti kedaulatan yang melekat pada rakyat, bangsa, dan negara Republik Indonesia tidak akan terbagi di antara kesatuan-kesatuan pemerintahan.</p><p></p><p></p><p>b. Nilai Dasar Desentralisasi Teritorial, yang bersumber dari isi dan jiwa Pasal 18 Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}